從六四到六一二 平凡人作出不平凡的承諾 義務律師林洋鋐如何走過三十一年的道路

醫院內，三個警員，正看守一個傷者。

義務律師林洋鋐趕到，要求與傷者單獨見面。打開布簾，一片血淋淋：背脊瘀黑、前臂骨折，傷口纏上了繃帶，雪白之中滲出一片紅。病牀上的傷者是一個年輕人，從警署轉送醫院。

「你還有其他傷勢嗎？」林洋鋐問。

年輕人緩緩抬起手掌，伸出五指，「食指骨折。」林洋鋐細看，骨頭已經突出，手指變形。林洋鋐點頭，吸了一口氣，重整思緒，為這個才二十歲出頭的年輕人提供法律意見。離開之際，林洋鋐忍不住回頭問一句：「你頂唔頂得住？」他準備請醫生巡房，看看有沒有稍減痛楚的方法。

「我頂得住，林律師，你們都要頂住。」年輕人答。

每一個都要頂住